<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book Review on Bud</title>
    <link>https://sj-log.github.io/tags/Book-Review/</link>
    <description>Recent content in Book Review on Bud</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 15:36:31 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://sj-log.github.io/tags/Book-Review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Worried Heart Got Over by Meeting Napoleon Hill</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/Worried-heart-got-over-by-meeting-napoleon-hill/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 15:36:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/Worried-heart-got-over-by-meeting-napoleon-hill/</guid>
      <description>희망을 보았다. #  책 속에 답이 있었다. 긍정하는 마음 자체가 결국 내게 필요했다는 생각이 든다.
사실, 부정적인 기분이 든다는 것 자체가, 내가 두려움에 떨어서 무너지고 있다는 신호이기도 했다.
두려움에 떤다는건 내가 무너지고 있다는 의미니까. 왜 두려움에 떤다는게 내가 무너지고 있다는걸 의미할까?
이는, 내 스스로 긍정적인 마음 자체가 사라지고 있다는 것을 의미했다. 긍정적인 마음. 뭔가를 올바르게 해내고 있지 못하다는 마음. 좋고, 풍요롭게 만드는 것들을 끌어당기는게 세상의 이치인데, 어느새인가 두려워하고, 불안해하는 마음이 안좋은 것들을 끌어당기게 둔다는 두려움.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>무의식의 중요성</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/unconscious-mind/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/unconscious-mind/</guid>
      <description>왜 무의식이 중요한 것일까. #  무의식이 뭐길래, 우리의 행동 패턴을, 굳이 의도하지 않아도 자연스럽게, 우리가 바라는 꿈을 좇도록 자동적으로 방향타를 잡는 것일까?
 무의식이 문제해결에 가깝게 만들어준다. #  일단 무의식이 우리가 의식을 갖고 있지 않는 순간에 알아서 해당하는 꿈을 이룰 수 있도록 자동적으로 정보를 취합한다는데, 이를 Default Mode라고 한다.
 It is guiding us in every way possible toward a future in which our important goals will have been achieved, our important needs met, and our important problems solved.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Theme &amp; Moved onto hugo blog from SNSs</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/new-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:02:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/new-blog/</guid>
      <description>This themes&amp;rsquo;s simplicity of beauty just haunting me so badly. #  Yes, This is my first blog. I&amp;rsquo;ve fallen love at the Eureka Themes..
Appreciate deeply on C. Wang who built this theme.
Had other social platforms, but need to gather them all in one. #  Well, Yeah I&amp;rsquo;ve been using the Brunch(A Book-write-encouraging Platform). However, thought, it&amp;rsquo;d be better if funnel all traffics into a place where gathered all contents.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
