<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spoon on Bud</title>
    <link>https://sj-log.github.io/tags/Spoon/</link>
    <description>Recent content in Spoon on Bud</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 16:26:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://sj-log.github.io/tags/Spoon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>당신들을 부자로 만들려면 어떻게 해야할까?</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/4-may/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 16:26:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/4-may/</guid>
      <description>내가 당신들을 부자로 만들어주면 좋겠구나. #  어떻게 해야 내가 그대들을 부자로 만들어줄 수 있을까?
 부자란 무엇인지 생각해보게 만든다. 풍요란 무엇인지 생각해보게 만든다. 부의 추월차선과 같이 부자들이 해낸 그 노하우를 나눌 수 있도록 만든다.  어떻게 해야 우리가 더 부자가 될 수 있을까? #  부의 추월차선을 더 잘 갖도록 만든다. 나폴레온 힐의 법칙을 더 잘 따르도록 만든다. 함께 고민하고 또 조사해나간다.
 황금률에 법칙에 따라 남을 돕는다. 자기확언을 통해 스스로의 부를 계속 축적해나갈 수 있는 상태를 만든다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>스푼을 하며, 나폴레온 힐을 만나고, 내 족쇄를 끊게 되다</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/meet-napoleon-hill-by-using-Spoon/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/meet-napoleon-hill-by-using-Spoon/</guid>
      <description>스푼을 하면할수록 참 감사했다.
최소한 내가 사람들에게 무언가를 줄 수 있는 사람이라는 걸 스스로 깨달을 수 있었기 때문. #  어딘가에서 누군가에게 도움을 주거나, 무언가 알려주려면 약간의 자격증이나 위치가 필요했다. 하지만, 스푼에서는 그럴 필요가 없었다. 그냥 듣고, 그들의 어려움에 맞는 그런 말들에 맞춰, 나의 생각들을 남겨주면 되었다.
그 곳에 사람들, 많은 이들이 다른 사람들은 무슨 생각을 갖고 있는지 궁금해 했고, 내심 소통을 바라는 사람들이 많았다.
그런 사람들에게 내 생각을 전하는건 그리 어렵지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feel Fulfilled by Spreading the Wholesome Impact Through Spoon With Voice Recording</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/feel-fulfilled-by-spreading-the-wholesome-impact-through-spoon-with-voice-recording/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 15:32:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/feel-fulfilled-by-spreading-the-wholesome-impact-through-spoon-with-voice-recording/</guid>
      <description>선한 영향력을 끼칠 수 있게 도와주는 &amp;lsquo;스푼&amp;rsquo; 요즘 참 재밌다. #  Talk 기능에는 내가 사람들에게 읽혔으면 하는 내용들을 올릴 수 있다. 한 60초 정도로 읽힐 수 있는 내용을 사진과 글에 담아 올리면 사람들이 읽어주는데, 이 덕분에 사람들이 한번쯤은 읽어줬으면 하는 나의 시나 나의 생각을 남겨, 읽혀지게 만들 수 있다. 물론 인스타그램이나 틱톡과 같이 자체적으로 Sharing이 일어나거나 Viral이 일어날 수 있는 공유기능이 없어 생각보다 크게 힘을 갖지 못하는 기능으로 보이나, 내 스스로 문득 떠오르는 시상을 200자 내외의 시로, 또 명언을 남겨 사람들이 나폴레온 힐, 카네기, 에디슨과 같은 거장들의 메시지를 읊고 내면화할 수 있게 만들기에 좋은 플랫폼이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>마치 교주가 되는 것 같은 부담스러운 느낌이 싫었다.</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/it-was-like-being-a-cult-leader/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/it-was-like-being-a-cult-leader/</guid>
      <description>흥미로운 일이다. 다만, 난 정말로 바라건데, 어떠한 종교나 어떠한 이상한 믿음을 주입시키는 것 따위의 일은 정말로 번복하고 싶지 않다. 교회 다녔을 때 예수님이라던가 그런 얘기를 들었을 때 나는 더 불편했었거든. 오히려 부담스러우시다면 한번
흠&amp;hellip; 생각지도 못했던 그런 두려움을 갖고 계셔서 본인이 직접 읽어보고 판단을 해보셨으면 좋겠네요. 라고 말씀드리고 싶은데, 사실 어떻게 말씀드려야할지 잘 모르겠네요. 무슨 말을 하든 저를 이상하게 보실까봐서; 일단 제가 무슨 뭐도 아니고. 그냥 저도 나폴레온 힐을 도움 받아서 읽는 처지인지라 조금 당황스럽기도 한데.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
