<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Napoleon Hill on Bud</title>
    <link>https://sj-log.github.io/tags/Napoleon-Hill/</link>
    <description>Recent content in Napoleon Hill on Bud</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sj-log.github.io/tags/Napoleon-Hill/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>나폴레온힐-마스터마인드-우리가-왜-모여야할까</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/%EB%82%98%ED%8F%B4%EB%A0%88%EC%98%A8%ED%9E%90-%EB%A7%88%EC%8A%A4%ED%84%B0%EB%A7%88%EC%9D%B8%EB%93%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/%EB%82%98%ED%8F%B4%EB%A0%88%EC%98%A8%ED%9E%90-%EB%A7%88%EC%8A%A4%ED%84%B0%EB%A7%88%EC%9D%B8%EB%93%9C/</guid>
      <description>마스터 마인드가 무엇인가 #   서로 모이는데 힘쓰라, 성경  왜 모여야할까 #   함께 꿈을 꾸는 모임 &amp;lsquo;인생법칙&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;꿈을 빨리 이루고 싶다면 함께 꿈을 향해 노력하는 모임에 들어가라&amp;rsquo; 마치 동호회 모임처럼, &amp;lsquo;특정 목표를 달성하기 위해 모이는 동호회&amp;rsquo; - 각자의 목표를 측정 가능한 수준으로 바꾸기 함께 모이면 시작되고, 함께 도우면 진보하고, 함께 일하면 성공한다. 헨리포드  어떻게 해야할까 #  나폴레온 힐은 오하이오 주 칸톤에 자신의 철학을 들으러온 13명에게 어떻게 하면 좋을까 고민하다, #   소모임을 갖기 모여서 용기를 북돋을 것 성장에 도움 되는 말 주고받기  서로의 목표가 KPI, 즉 수치화 정량화가 가능한 형태로 되어있는지 알기 #  서로간에 팔로워를 한다던가 눌러주며, 서로가 하고 있는 영상이나 매체에 좋아요를 눌러주기</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>스푼을 하며, 나폴레온 힐을 만나고, 내 족쇄를 끊게 되다</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/meet-napoleon-hill-by-using-Spoon/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/meet-napoleon-hill-by-using-Spoon/</guid>
      <description>스푼을 하면할수록 참 감사했다.
최소한 내가 사람들에게 무언가를 줄 수 있는 사람이라는 걸 스스로 깨달을 수 있었기 때문. #  어딘가에서 누군가에게 도움을 주거나, 무언가 알려주려면 약간의 자격증이나 위치가 필요했다. 하지만, 스푼에서는 그럴 필요가 없었다. 그냥 듣고, 그들의 어려움에 맞는 그런 말들에 맞춰, 나의 생각들을 남겨주면 되었다.
그 곳에 사람들, 많은 이들이 다른 사람들은 무슨 생각을 갖고 있는지 궁금해 했고, 내심 소통을 바라는 사람들이 많았다.
그런 사람들에게 내 생각을 전하는건 그리 어렵지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Worried Heart Got Over by Meeting Napoleon Hill</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/Worried-heart-got-over-by-meeting-napoleon-hill/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 15:36:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/Worried-heart-got-over-by-meeting-napoleon-hill/</guid>
      <description>희망을 보았다. #  책 속에 답이 있었다. 긍정하는 마음 자체가 결국 내게 필요했다는 생각이 든다.
사실, 부정적인 기분이 든다는 것 자체가, 내가 두려움에 떨어서 무너지고 있다는 신호이기도 했다.
두려움에 떤다는건 내가 무너지고 있다는 의미니까. 왜 두려움에 떤다는게 내가 무너지고 있다는걸 의미할까?
이는, 내 스스로 긍정적인 마음 자체가 사라지고 있다는 것을 의미했다. 긍정적인 마음. 뭔가를 올바르게 해내고 있지 못하다는 마음. 좋고, 풍요롭게 만드는 것들을 끌어당기는게 세상의 이치인데, 어느새인가 두려워하고, 불안해하는 마음이 안좋은 것들을 끌어당기게 둔다는 두려움.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feel Fulfilled by Spreading the Wholesome Impact Through Spoon With Voice Recording</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/feel-fulfilled-by-spreading-the-wholesome-impact-through-spoon-with-voice-recording/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 15:32:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/feel-fulfilled-by-spreading-the-wholesome-impact-through-spoon-with-voice-recording/</guid>
      <description>선한 영향력을 끼칠 수 있게 도와주는 &amp;lsquo;스푼&amp;rsquo; 요즘 참 재밌다. #  Talk 기능에는 내가 사람들에게 읽혔으면 하는 내용들을 올릴 수 있다. 한 60초 정도로 읽힐 수 있는 내용을 사진과 글에 담아 올리면 사람들이 읽어주는데, 이 덕분에 사람들이 한번쯤은 읽어줬으면 하는 나의 시나 나의 생각을 남겨, 읽혀지게 만들 수 있다. 물론 인스타그램이나 틱톡과 같이 자체적으로 Sharing이 일어나거나 Viral이 일어날 수 있는 공유기능이 없어 생각보다 크게 힘을 갖지 못하는 기능으로 보이나, 내 스스로 문득 떠오르는 시상을 200자 내외의 시로, 또 명언을 남겨 사람들이 나폴레온 힐, 카네기, 에디슨과 같은 거장들의 메시지를 읊고 내면화할 수 있게 만들기에 좋은 플랫폼이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Think and grow rich transcribing cures me</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/think-and-grow-rich-transcribing-cures-me/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 16:55:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/think-and-grow-rich-transcribing-cures-me/</guid>
      <description>How to be rich even in spirituality. #  He does really great job and, no matter what it is, his book just shows me how to be the rich man in genuine term. Just having a lot of money in material isn&amp;rsquo;t a meaning of right form of Rich. The Rich that I think is, Materially, and spiritually being free. Of course, Being free almost can be achieved by materially Free, by a lot earning of money.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
