<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay on Bud</title>
    <link>https://sj-log.github.io/tags/Essay/</link>
    <description>Recent content in Essay on Bud</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 16:26:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://sj-log.github.io/tags/Essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>당신들을 부자로 만들려면 어떻게 해야할까?</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/4-may/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 16:26:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/4-may/</guid>
      <description>내가 당신들을 부자로 만들어주면 좋겠구나. #  어떻게 해야 내가 그대들을 부자로 만들어줄 수 있을까?
 부자란 무엇인지 생각해보게 만든다. 풍요란 무엇인지 생각해보게 만든다. 부의 추월차선과 같이 부자들이 해낸 그 노하우를 나눌 수 있도록 만든다.  어떻게 해야 우리가 더 부자가 될 수 있을까? #  부의 추월차선을 더 잘 갖도록 만든다. 나폴레온 힐의 법칙을 더 잘 따르도록 만든다. 함께 고민하고 또 조사해나간다.
 황금률에 법칙에 따라 남을 돕는다. 자기확언을 통해 스스로의 부를 계속 축적해나갈 수 있는 상태를 만든다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 플랜, 나무 심는 사람</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/my-plan-as-planting-tree-man/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/my-plan-as-planting-tree-man/</guid>
      <description>그래 조금은 두려운 일이다. #  하지만 괜찮다. 내게는 긍정적인 마음과책을 통해 이겨낼 수 있는 아이디어와이 모든 것들을 해낼 수 있는 힘과 사랑과 에너지와 감사가 있으니. 괜찮다.
그저 어떻게 해야할지 몰라 아주 조금은 당황했을뿐. 괜찮다 :)
다만 이 삶을 이제 어떤 식으로 흘려보내야할지 고민 중이다. 그래. 난 무엇이 되어야하는걸까?
난 무엇이 되어야하는걸까? 나의 삶은 어디로 가야하는걸까? 내가 바라는 것은 무엇인가?
나는 이 땅의 모든 사람들이 행복해지기를 바란다. #  60억 인구가 행복해지기를 바란다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>책 읽기란 나를 부지런히 사랑하는 일이 아닐까</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/%EB%96%A8%EB%A6%BC%EA%B3%BC-%EC%9A%B8%EB%A6%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/%EB%96%A8%EB%A6%BC%EA%B3%BC-%EC%9A%B8%EB%A6%BC/</guid>
      <description>이 책을 읽을 수록, 책과 과학에 대해 더 사랑하는 마음을 갖게 되는 듯 하다. 내가 바랐던 마음-나폴레온 힐과 여태 읽어왔던 수많은 부를 이룬 자들의 노하우를 집대성한 책들의 원리-을 알아내고자, 그에 대한 지식을 알아내고자 열렬히 찾아냈던 마음은,
 내 욕망을 실현화시켜줄 수 있는 책을 내 눈에 더 밟히게끔 해준다. 그렇게 찾아낸 책 속에서, 내가 바라는 만큼의 과학적 시각, 끌어당김의 법칙, 이 세상 속 그 한분야에서 흘러가는 그 세상이라는 곳을 어떠한 시각으로 봐야할지, 글이라는 상징 체계를 통해 나에게 &amp;lsquo;생각&amp;rsquo;이라는 매개체로 전달해준다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>글에 청승을 담다보면, 글이 나를 밀어주게 될까</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/whenever-I-wrote-down-it-brought-any-passion/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/whenever-I-wrote-down-it-brought-any-passion/</guid>
      <description>생각해보니 그랬다. 내가 프랑스 워킹홀리데이를 가기 전에 나를 쉼없이 움직일 수 있게 만들고 무엇이든 해낼 수 있게 만들었던 나는 분명
그 삶의 순간에 글쓰기가 있었다. 에버노트든, 무엇이든 그때그때 사용했던 플랫폼들은 달랐다.
하지만 내가 공통적으로 했던 행위 하나는 지독하게 계속해서 글을 써내려갔다는 점.
그렇게 한참을 써내려갔던 시간들 속에 나는 분명 내 안에 열정을 키웠고 내 마음이라는 순간들에 가장 나다울 수 있었으니까.
그 순간들을 시간이 지나서도 마치 새롭다는 듯 깨닫는 내가 조금은 안타깝다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>브런치에 부정적인 생각이 무기력을 일으키는 이유를 적었다</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/Wrote-a-post-about-Why-Korean-youth-are-jailed-in-procrastination/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/Wrote-a-post-about-Why-Korean-youth-are-jailed-in-procrastination/</guid>
      <description>업로드를 끝냈다. #  브런치에 올리는건 재밌다. 그런데, 오늘 내가 올리고자 했던 내용은 찾지 못했으니 조금 이상하다 여겨지긴 하네. 유튜브에 사회적 문제를 해결할 수 있는 부분을 찾고자 했다.
이를 통해 마인드맵을 해나가다보니, 어느새 내가 집중하고 있던건 다른 문제가 아닌 &amp;lsquo;청년 무기력&amp;rsquo; 문제였다.
청년들의 무기력한건 청년들의 실업 문제, 사회적으로 전반적인 생산성을 무너뜨리는 문제와도 연결되어 우리 사회가 갖고 있는 가장 큰 문제인 저출산, 고령화 문제와 연결된다고 생각했다.
사실 문제는 저 출산 그 자체가 아니라(물론 한국인으로 구성된 사람들이 계속해서 줄어드는건 미래에 이 나라의 인원수가 감소되어, 나라 자체의 존립과 직결되는 문제긴 하나) 이 사회의 노동력이 계속해서 줄어든다는 문제가 진정한 문제이지만, 그 문제의 본질은, &amp;lsquo;왜 청년들이 일을 하지 못하는가&amp;rsquo;에 있다고 보았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>마치 교주가 되는 것 같은 부담스러운 느낌이 싫었다.</title>
      <link>https://sj-log.github.io/posts/it-was-like-being-a-cult-leader/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sj-log.github.io/posts/it-was-like-being-a-cult-leader/</guid>
      <description>흥미로운 일이다. 다만, 난 정말로 바라건데, 어떠한 종교나 어떠한 이상한 믿음을 주입시키는 것 따위의 일은 정말로 번복하고 싶지 않다. 교회 다녔을 때 예수님이라던가 그런 얘기를 들었을 때 나는 더 불편했었거든. 오히려 부담스러우시다면 한번
흠&amp;hellip; 생각지도 못했던 그런 두려움을 갖고 계셔서 본인이 직접 읽어보고 판단을 해보셨으면 좋겠네요. 라고 말씀드리고 싶은데, 사실 어떻게 말씀드려야할지 잘 모르겠네요. 무슨 말을 하든 저를 이상하게 보실까봐서; 일단 제가 무슨 뭐도 아니고. 그냥 저도 나폴레온 힐을 도움 받아서 읽는 처지인지라 조금 당황스럽기도 한데.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
